沒有讀書的危害，中國共產黨大危機

三十六計：「混戰之局，縱橫捭闔之中，各自取利。遠不可攻，而可以利相結；近者交之，反使變生肘腋。范雎之謀，為地理之定則，其理甚明。」

遠交近攻之策，早已有古人智慧，歷代國師必讀之本。

套入翻今日世界格局，中國就係秦，英美係齊，印日為韓魏，按照此法則，中國應與西方長期維持友好關係，打鳩日本印度。

但共產黨嘅戰狼外交周圍搞搞震，講嘢串過馬撚，又用美國做假想敵，甚至偷技術，妄想一步登天，反映班人冇讀書，邏輯簡單，連古人思想都超前過佢地。

黑格爾一早就講過呢種現象：「人類從歷史學到的唯一的教訓 就是人類沒有從歷史中吸取任何教訓。」